最新民調: 台灣僅1.5%民眾自認中國人

最新民調／打臉習近平？台灣僅1.5%民眾自認中國人
2020/03/03 21:55:00

政治中心／綜合報導

武漢肺炎（COVID-19、新冠肺炎）延燒，中國不僅在外交上施壓台灣，就連長期旅居中國的人士，也能對內享用台灣健保資源，在在都讓台灣人對中國的認同每況愈下。據《ETtoday新聞雲》的最新民調顯示，有74.2%民眾認為自己是「台灣人」，僅有1.5%民眾認為自己是中國人。

除了中國的外交打壓，長期旅居中國的人士享用台灣健保的議題，再次掀起輿論風暴；更有多位立委表示，針對類似情況應該修法，杜絕「黃安們」。種種的爭議也間接影響了台灣人的自我認同與中國印象。《ETtoday新聞雲》最新的民調結果指出，有74.2%民眾認為自己是「台灣人」，有21.7%認為自己是「台灣人也是中國人」，僅有1.5%民眾認為自己是中國人。

對於美中台關係，民調結果表示，有39.8%民眾認為台灣應該要「親美」，和2019年10月22日至27日的調查結果相比，比例飆升了5.3%；相反地，支持「親中」的比例則為3.1%，縮水了2.9%。

兩岸關係部分，有12.1％民眾偏向兩岸統一（包含「立即統一」3.9％與「先維持現狀未來再統一」8.2％）；有45.6％民眾偏向維持現狀（包含「暫時維持現狀以後再說」22.4％與「永遠維持現狀」23.2％）；35.2％民眾偏向台灣獨立（包含「先維持現狀未來再獨立」22.5％與「立即獨立」12.7％）。

該民調期間於2月27日至3月1日進行，以台閩地區年滿20歲以上民眾為調查範圍及對象；調查方式以「網路調查」，回收有效樣本數為1,046份，抽樣誤差在95％信心水準下，為正負3.03％。

到底大家撐唔撐港台

Taiwan number one